﻿Het is onmogelijk dit levende wezen voorbij te wandelen zonder het op te merken. Zijn majestueuze voorkomen, zijn spectaculaire bladerdek met een zilverachtige glans vult de rotonde. Hij prijkt te midden van het verkeer en vangt de vervuiling op van de duizenden auto's die elke dag onder zijn kruin circuleren. Het is een van de oudste bomen die geplant zijn tijdens de aanleg van een boulevard. Zijn positie in het midden van de rotonde heeft hem sindsdien beschermd. Geïsoleerd, en met voldoende zon en licht ter beschikking – wat zeldzaam is voor een boom in de stad – toont hij waar een boom toe in staat is wanneer hij in goede omstandigheden wordt geplant. 
>>> Portret van de boom onder de foto's ! >>>